港女護照蓋聖誕老人村印遭國泰拒登機 前空姐：證件有額外印章或影響出入境

職工盟主席吳敏兒表示，護照是每位乘客最高級別的身份證明文件，一些敏感的國家非常重視護照的完整性。(互聯網)

北極圈印設計酷似官方出入境機關，不過並非全球通行。圖為網上流傳的聖誕老人村蓋印，並非事主的護士。(互聯網)

有市民的護照蓋上出入境以外的印章，被航空公司拒絕登機。投訴人潘太指，女兒上月12日早上6時許與朋友一同登機準備前往泰國旅行，國泰航空地勤檢查護照時，指她的護照內蓋有聖誕老人村印章，證件無效，潘太又引述女兒指，地勤人員「仲恥笑佢當護照係貼紙簿」。當時地勤取去女兒護照，不久後折返，表示泰國政府拒絕讓她入境，只着她去「claim 保險」，潘女最終無法上機。

潘太表示，該聖誕老人村印章是女兒2017年12月與朋友去芬蘭旅遊時蓋下，之後去過8個國家，包括英國、意大利、西班牙、葡萄牙、冰島、杜拜、哥本哈根及韓國，都未曾被拒入境。潘太指女兒今次去泰國時，上次同行芬蘭的朋友也在場，該朋友的護照內也有聖誕老人村印章，但朋友成功上機、潘女則被拒。潘太稱當天致電入境處，職員指印章不影響護照有效性，她其後多次要求國泰出示泰國政府的回答副本，但一直不得要領。她批評航空公司權力較入境處大，作為乘客，付出機票錢但不能上機，質疑「是否每個人都要先到航空公司核實證件有效性，才可訂機票？」

前空姐、熟悉航空業的職工盟主席吳敏兒表示，護照是每位乘客最高級別的身份證明文件，一些敏感的國家非常重視護照的完整性，包括有否損毀、貼紙、印章甚至劃花等，部份地方連護照簿皮有損毀也會禁止持有人入境，國際間規定每個地區都有責任認證乘客的登機資格，「我畀你啲人嚟，你當然要做好檢測」，以排除身份敏感人士甚或恐怖分子有機會乘虛而入，航空公司作為載客體，便需把關，若航空公司不慎放行不合資格人士入境，可被罰每名乘客2萬元起。

她續指，乘客能否上機，決定權在目的地入境機關而非航空公司，但對方有權不給予理由禁止人入境，一般而言，地勤人員如對乘客的入境資格存疑，會先向目的地入境機關求證，按當地要求容許或拒絕乘客上機，故從商業角度看，航空公司若明知相關乘客會被拒入境，通常都不會讓其上機。她提醒旅客，證件不應有任何額外貼紙、印章、字跡、批註、損毀，否則均可能影響出入境。

國泰表示，航空公司職員負責確保所有登機乘客必須持有有效的旅遊證件。據紀錄，地勤同事於檢查該乘客的護照時，曾與目的地有關當局進一步確認相關護照是否有效，很遺憾乘客的旅遊證件並無得到正面確認，泰國政府拒絕讓其入境。入境事務處提醒任何人士應妥善保管其護照，不應在護照內蓋上紀念章或紀念印。如護照持有人行使經塗污的護照出入其他國家時，可能會對其在外國出入境時引致不便，影響其於當地順利出入境。

事主曾經前往的芬蘭聖誕老人村與北極圈毗連，村內與北極圈之間的分界線是遊客打卡熱點，遊客中心內可付費蓋上北極圈印，惟有旅客在網上留言指，中心近年已取消在護照蓋章服務，因為有少數遊客因蓋章令護照失效，工作人員會視乎護照簽發地決定是否蓋章，例如中國、俄羅斯等地的護照便不會蓋，相反歐洲國家大多數通行。

d護照總有一日要扔
點解印落去

點解香港人咁鍾意自己衰完，就話人地咁咁咁都得啦？

我仲keep住舊護照

佢本咩護照黎？

有時有啲地勤好撚臭雞
當正自己土皇帝咁

地勤人員「仲恥笑佢當護照係貼紙簿」

依個真，人地上到機係因為捉唔到姐，唔代表佢岩

工作人員會視乎護照簽發地決定是否蓋章，例如中國、俄羅斯等地的護照便不會蓋，相反歐洲國家大多數通行。

香港=歐洲

噢， 膠左， 嘩屌原來香港本護照內頁咁撚樣衰 真係點拎得出黎用

真定假

認真 唔係官方既印 係當損毀自己本passport 人地國家係有權拒絕
之前係charlie checkpoint蓋左一頁 之後去日本 香港地勤warn左話日本入境有權拒絕入境
好彩冇事 返到香港啦啦臨換過本新

潘太指女兒今次去泰國時，上次同行芬蘭的朋友也在場，該朋友的護照內也有聖誕老人村印章，但朋友成功上機、潘女則被拒。

上面班友點解釋
佢哋只係冇嚟標準咋，咪諗到佢哋真係把關嚴謹啦

衰自己on9仲要怪國泰

話唔定佢朋友正正常常 但佢就串柒柒咁 地勤就玩野唔比佢上機

好心啦 要cup就cup係d唔好咁明顯既地方啦
你cup係頭幾頁柒左仲要上報話俾坐世界知

因為被拒果本係特衰護照

本護照係我，我去火星級個印又要國泰/其他國家管？

身份證明文件呀，你當貼紙簿呀?

到時你原機折返唔好話人冇提你

架飛機唔係你喇掛, 唔俾你上理唔理得?

眼大睇過龍，睇唔到咪放咗佢朋友上機囉
咁啱鳩揭幾頁望到你本護照有嘢咪唔俾你上機囉

一百個人帶白粉過關都唔會一百個都被海關捉到，但被捉到之後，話朋友都有帶，係唔會放返你，只會你同你朋友都會一齊捉曬

懷疑事主係揸特衰，佢個fd就揸bno/加拿大passport

唔通超賣？

K0577124

其實係中國中,俄羅斯政府堅持一定唔比有聖誕老人村印

歐盟果邊應該無問題

我都覺得係咁
兩本唔係同一簽發國家護照

話時話點解潘太致電入境處, 職員指印章不影響護照有效性?

我都去過Charlie check pt 都唔敢印自己護照

邊個話本護照無效？

潘太又引述女兒指，地勤人員「仲恥笑佢當護照係貼紙簿」

一定係個地勤無機會去歐洲，妒忌心作崇故意留難

8個國家，包括英國、意大利、西班牙、葡萄牙、冰島、杜拜、哥本哈根及韓國，都未曾被拒入境。

哥本哈根幾時獨立左

呢單真係少少灰色，同唔太清晰，你下下提升到個層次去恐怖分子，係於理不合，咁樣雙重標準又解釋唔到，而家叫你因航比出泰國既正式拒絕證據又無，好難令人信服

海關都未出聲
航空公司 咁大權

唔管，只不過唔俾你入境咁解，我唔俾你入境又要你管？

弱智地勤

學識海關同入境既分別先出黎恥笑人啦

有以色列入境印吸過嘅護照，阿拉伯國家都會禁止入境

香港入境處當然可以話聖誕老人印「不影響有效性」，因為你喺外國返香港，攞香港特區護照過關，嗰陣時有個聖誕老人印嘅護照，如果到時入境處唔俾你入，先會違反職員嗰句「聖誕老人印不影響有效性」

去日本退稅護照都會吸印 咁咪個個都唔使出入境不過呢單嘢就過份咗啲

你當本護照簿係貼紙簿已經係低能
被拒入境 航空公司可能有罰款 但要浪費個位載你返黎

去敵對國家都唔得 唔畀你入境

唔攝美金過境 抵死啦

個呀媽都知個恥字架咩

係立陶宛uzopis cup過印

有冇地勤識

你應該未去過台灣

仆街，上次去印咗2頁

可能隻五毛拎美帝passpot 呢

自助check in又點計？

checkpoint charlie我都有一版（特衰）
離境果陣個德國地勤見到checkpoint charlie即刻同我吹左兩句問我去左邊度玩添，之後去日本幾次都無事，但果陣無咁多蝗，日本仲對香港人比較nice，可能唔太理掛
而家比D新移民同蝗蟲做衰左個名就肯定嚴格好多
有得拎BNO都係拎BNO啦

你有冇去過台灣㗎
因為為咗方便港澳呢啲「敵對組織統治地區」嘅遊客，先整咗張網上申請入台證出嚟
一方面方便你自己知道自己係咪不受歡迎人物，無謂曬機票錢，二嚟可以吸上張入台證度，護照係睇下對下資料就算

係冇權管你點對自己本護，但有權懷疑你偽造文件
冇錯，本護照係你嘅，你鍾意畫公仔、簽名、甚至撕爛佢都得
但入境部門/航空公司有權檢查你嘅身分證明文件有冇效

衰on9

我仲喺列支敦士登吸咗個
但去俄羅斯都無事喎
日本澳洲個啲都無人理

唔俾你黎

你去第二度

人地有linux

地勤啲低級職員夠膽就咁唔俾一個客上機
起碼一兩個主任經理傾過先會決定到掛

原機遣返要航空公司賠錢
成日以為自己亂嚟自己負責就得 好多時所謂嘅自己負責背後都牽連咗好多人架

因為香港人最鍾意攬抄

退稅嗰個印係有日本官方認證
唔好爭住柒

泰國定國泰?

我charlie checkpoint印果頁 係俄羅斯比個地勤屌到反艇

所以樓上話是但冇所謂 我成本都係都未比比人捉過
人地比你過係人情 唔比你過係道理
到時比人原機打返轉頭唔好賴人

以為比左錢大哂嘛 “比左錢唔比飛”

人地一定係渣特衰嘅咩?

咁細個已經有得周遊列國

條女拎特區？

工作人員會視乎護照簽發地決定是否蓋章，例如中國、俄羅斯等地的護照便不會蓋，相反歐洲國家大多數通行。

打開你本護照睇下先啦曚撚

後折返，表示泰國政府拒絕讓她入境

到唔比入境要遣返又會話地勤唔提佢，呢啲人根本公就我贏字就你輸，無恥到爆燈

游你老母

香港啲入境職員見係特區護照會特登揭去後面睇cup咗咩印咩應該快快手scan完對埋個樣就算

下放權力畀外國人：
予人方便 法外開恩

下放權力畀中國人：
作威作福 狐假虎威

因航啲垃圾真係on9無極限，(其實香港所有地勤都係垃圾！)

而家你係咪當人哋本護照廢咗先？有冇指引，定係用你哋個豬腦？你地勤乜料呀？

老實講細路仔唔識世界印左無辦法啦，事後知道唔可以亂印就得

btw 香港D航空公司把關係算嚴，費事d客原機折返又走去怪公司，放佢地出去係比麻煩自己咋

惡撚到呢

地勤

但現實係好多人鳩cup架, 始終唔係明文寫到明"一cup街外野就作廢"

特區passport都敢屌
戰狼來了

其實上內文講咗
航空公司係有責任確保每個乘客係合資格入境當地，否則航空公司會被罰錢。
地勤己經幫佢買咗泰國入境處，泰國話唔得佢地點會放你上機呀。

我無試過比人check 護照內首，串柒柒可能性介乎中高偏高

K05771???

你真係唔識喎
海關同入境都分唔到
航空公司有權唔比人上機架喎
去到泰國人地唔比你入境
航空公司要補鑊架

比你上係人情唔比你上係道理

偽告文件 死得

分明臭串比人玩

因航一向係支畜

杜拜又係

游撚晒八大洋呀? 屌你老母

人地國泰都保佢

其實唔係國家官方印同自己搵d 卡通或商場博物館印吸落去有咩分別，真心on9

連登仔整個香島國離境印落去

「泰國政府拒絕讓她入境」

識唔識字呀

海關真係唔會喺呢件事上出聲

去日本買野，啲鋪頭釘啲單係本護照度，搞到本護照一個個霳又點計

負責放行果個地勤仲會收warning

海關係稅 違禁品wo

事實護照唔係比你攞嚟儲印仔

入境處發言人雖表示，若當事人無犯罪意圖，蓋紀念章未必觸犯法例，但重申行使經塗污護照出入其他國家或地區，可能會影響護照持有人順利出入境，故勸喻任何人士應妥善保管其護照，不應在護照內蓋上紀念章或紀念印。

護照唔係儲印仔簿 要儲印咪自己買本簿儲 點解要cup喺護照咁撚on9

你可以去火星慢慢印
但人地就係唔比你入境
你留番係火星攬住本護照過世

呢個真
釘張單上去，我驚過佢

lm

講得呢啲野，睇怕閣下做開低級職員

下 去過聖誕老人村
人地貼左張話係芳蘭政府準印係passport
唔係求鳩其個印
所以先咁多人俾錢

之前做野要收護照，d撚樣貼我個名既貼紙係上面做記認，拿美簽又係，貼個barcode喺護照後面，mit撚完都有印

最撚憎d人亂鳩貼嘢落人地本護照度

入境話冇野喎

人地月薪唔過萬嘅地勤仔話唔準就唔準

邊到睇到

唔係邊有人夠膽印係自己passport 傻撚左咩
結論垃圾地勤

當passport做貼紙簿都有人撐

肯撚定係超賣啦
國泰班PR係就一早扲咗泰國個回覆俾傳媒睇啦

我都吸左個
之後去日本 韓國 泰國 都冇事

地勤望到有疑惑就會搵上頭幫手

上頭都解答唔到就會問當地領事館

當地領事館先係最終決策者

航空公司有責任確保所有旅客都符合入境條件

否則航空公司會被罰錢

所以領事話本貼紙簿唔得 你就無得飛

所以你柒完要屌就屌領事 同埋屌自己做乜咁On9

一打去泰國入境就會覆你

以色列以前夠係移民局官方印
唔係求鳩其一個印
你睇吓去伊朗入唔入到境
飛機都上唔到就係呢啲

你接受得嘅事唔代表其它國家接受。

理虧就以為投訴有用

正解，樓上班人真係

當貼紙簿已經講道理上輸硬

芬蘭同香港/Thailand係敵國？
講得出口先好笑

唉呢啲常識嚟架喎

咪撚用支那邏輯諗野 本護照係你的確可以咩印都得 問題人地都有權唔認你本護照

咁列支敦士登係一個主權國家，聖誕老人村唔係呀嘛
出入主權國家時喺護照吸嘅印又點會有問題

借問聲閣下今年幾歲？

潘太指女兒今次去泰國時，上次同行芬蘭的朋友也在場，該朋友的護照內也有聖誕老人村印章，但朋友成功上機、潘女則被拒。

唔係香港人,係港女only ......

係咪其實香港地勤玩鳩佢

廿幾歲唔好成個廢老咁問人幾歲啦

頁頂 d 窿窿

潘太指女兒今次去泰國時，上次同行芬蘭的朋友也在場，該朋友的護照內也有聖誕老人村印章，但朋友成功上機、潘女則被拒。

咁點解佢朋友可以上機？

有passport number 喺頁頂...

樓主冇貼source，唔知邊間d記者咁垃圾

政府出嘅日子印其實無問題

佛教同基督教敵對丫麻

上次個地勤睇唔到個印掛

唔好見國泰就鬧咗先，呢單國泰無錯，好在佢係比國泰截倒，如果去到泰國境人哋捉佢入房， 到時又會鬧點解地勤明知入唔倒境都照出boarding pass比佢啦

之前去歐洲國家無事係你好彩，但東南亞國家你都敢玩就自己on9

唔同護照?

無常識之餘，仲要自己推上報

關海關叉事

佢未分得清海關同入境處嘅分別。小學生嚟，唔好怪佢

柒完仲諗住上網笑人 港媽

樓上啲人肯定係無去過聖誕老人村或者去過歐洲
聖誕老人村之所以有自己個印係因為佢位於芬蘭同北極圈交界 你跨過地下條線就代表你去左北極圈
所以芬蘭政府先俾遊客係passport 蓋章
唔撚同Disney 個啲check-point 印啊on9
個啲無政府授權架
你作為遊客
會唔會諗到原來因航地勤可以推翻芬蘭政府講嘅嘢咁勁

你又知芬蘭、香港／泰國一定唔係敵國？ 駛唔駛通傳俾你知？

主權國家就係授權地勤拒絕唔符合登機要求乘客上機。 你個偉大祖國最拿手就係阻人登機。
咁中國／香港一定係敵國啦，歡樂卡返大陸都上唔到機。
香港／澳門一定係敵國啦，香港議員去澳門都去唔到。
你唔走去中聯辦問吓中國／香港／澳門係咪敵國。

原來唔啱規矩被拒上機就係敵國，虧你諗得出唔出聲都唔夠好笑。

下我有立陶宛個Uzupis印入境俄羅斯都冇事喎

而家係泰國唔俾佢入境，所以無得上機

你以為啦
根本香港人特質

北極圈唔係主權國家
芬蘭政府比唔代表世界上每一個主權國家比

我cup咗落本bno到再去俄羅斯都冇事

因航本身就當左哩個印係個普通印仔去問對面。泰國唔通答你okay 啊 你印咩都得

咁講法 如果印咗聖誕老人印仔響護照度
伊斯蘭國家都唔比入境

屌,係berlin wall 吸左一個印 今鋪仆街

下個月頭飛

列支敦士登個個喺旅客中心吸
同埋佢地出入境喺交比瑞士管理 加上瑞士喺神根公約入面 出入係無印仔

簡單啲黎講呢個印同聖誕老人村一樣的

X2 我仲cup 係第一版

利申。用抽氣扇

其實如果想cup印
帶本舊護照咪得

你芬蘭大哂咩可以代表全球所有主權國講野?
佢俾你cup落passport可能只係認可進出芬蘭無問題咋

正常呢就會影埋俾泰國入境嗰邊啲移民官睇嘅，咁我唔知呢單有無啦。我淨係知而家係泰國唔俾佢入境，所以佢無得登機囉

touchwood個句如果我本bno因為有個印畀國泰ban咗
可唔可以即場改用特衰

買機票要你寫護照號碼

可能係佢朋友好彩，另一個地勤走漏眼。但如果佢朋友本護照都有嘅呢個印嘅話，我唔信呢位港媽唔會唔問點解佢得而我個女都唔得囉。

利申:猜測

傻的嗎

相信如果佢大吵大鬧話「隔離位都有出貓」嘅話，地勤咪最多兩個都捉曬，唔通會俾返你上機咩

要改，唔難丫，比錢

可能超賣，借機剔走幾件

買機票入嘅護照號碼唔作準 無人會理你
利申 地勤

呢位港媽識咁諗就唔會投訴到呢單上埋報啦佢肯撚定係覺得地勤錯先會咁

中華民國係吸入台證架

名無錯唔洗俾錢

兩本護照嘅重要性

good luck
passport 係身份證明文件
你會唔會係出世紙 亂cup 印❓
冇事可能係imma 睇唔到
唔好整到自己high risk

根本小事一樁
唔吸都吸咗, 你冇可能改寫一個人之前去過既地方
而呢d歷史亦唔會對一個人有乜改變
你話敵對國另計

下次可以試下印落身份證
智障

好以之新加波之前都唔比個台灣人入境

就係因為本野比個移民官之前冇除證件套定貼左貼紙

上面班見因航就屌 放左個咁嘅人比人罰錢 仲要無啦啦揾個位飛返香港

上次online打錯, 打去hke話要比錢改
昆我

唉
所以話d 咩咩page share 既西客
係真嫁

下 平時啲客好中意行到埋嚟先決定用邊本護照㗎喎
我做嘅airline隨時改都得 一碌就得啦

國泰話人地唔俾入
屌你拎證據出黎啦
你先有當日泰國拒絕該人入境既資料喎
冇就即係一方面鳩up

你去到俾另一本佢就唔，唔洗打去問，uo緊係想乜都收你錢啦

你去到俾另一本佢就得，唔洗打去問，uo緊係想乜都收你錢啦

咁芬蘭北極圈條界以北同以南係咪都係芬蘭本土？ 咁你係芬蘭本土，無出入境你係護照蓋咩印？
芬蘭係神根成員，官方出入境印跟其他神根成員國出入境印一式一樣。
你指嘅授權係芬蘭官方旅遊局，官方認可嘅聖誕老人村，呢個印章係出入境管制完全無法律效力，護照係出入國家移民局移民官記錄用，唔係用嚟集郵。 芬蘭旅遊局根本無權力對芬蘭出入境管制授權。
去過歐洲嘅人一定知神根區內所有有效出入境印都係黑邊黑字，出入境日期係紅字。我住咗係芬蘭接近四年、問咗本地朋友，未聽過果個印係出入境機關授權有效出入境紀錄。
咁既然唔係有法律效力嘅紀錄，印落去護照做乜？ 點解唔帶畢業證書同出世紙印落去？

點止因航可以推翻芬蘭政府講嘅嘢。 因航仲可以拒絕攞住有效歡樂卡乘客登機。你無睇新聞咩？

旅行社好似買機票唔洗護照號碼，只要個名一樣，唔同護照都可check in

泰國咁撚求其 唔信會因為呢個章拒絕條女
擺明國泰玩野

唔好拉埋香港人既名啦 一樣米養百樣人
部分人做既野拖晒全體香港人做乜....

fxxk uo

反正都無事，咁去日本、韓國再印多幾個

咁得閒玩佢咩？

可以。

地勤會幫你改。

神根區黑邊紅字，長方出，圓角入
有一個地方例外要入差館問先比印仔
果度有主權dispute所以用藍底藍字

因航由上而下班人都on99
有咩咁出奇

我諗我地小學雞既年代都做過
證明呢個世界好多人真係未開化

兩個月後芬蘭出境，等我問吓阿蛇芬蘭旅遊局係咪管理埋出入境管制先。

如果知道嗰個人唔啱簽證要求照畀佢飛 最後真係要遣返的話 航空公司喺要罰錢

大陸人都成日話一樣米養百樣人
個別事件

比例多就自然俾人覺得全部都係咁

講主權，敵對把鳩咩。根本重點唔在於大柴地勤，個地勤只係有責任去check doc，唔識就問掃把，再唔掂就問當地移民局，Reject 你個個係泰國政府呀傻閪。人地理9得你個閪印係咪authorised by Finland gov，就算authorised 左，人地一句唔得就唔得架啦

個閪人仲話咩唔通要核實有效先買機票，本來你唔做on9野cup印仔上去本passport就一定有效。依家係你自己做on9決定，cup個傻閪印上去，本野咪變得50%有效囉比你上左機，又入唔到境，airline要罰錢架屌你老味
咁7大個人，為自己做既決定負責任啦，係到依依哦哦。

喺泰國，聖誕老人被視為恐怖分子！
絕對拒絕入境
甚至連聖誕老人村蓋印都同等處理

因為得呢類事件會上新聞 上連登
做得好嗰啲就被遺忘

抵

新加坡個單係支持台獨人士係護照上貼上「台灣國護照」貼紙

點同

感覺上
泰國根本無真係拒絕
如果拒絕 國泰應該有證明
even無都好
文內都有話朋友有印成功上機 唔會咁得意 其實成功上機 失敗入泰國境但唔寫掛?

上唔上新聞連登同比例多唔多冇關
我喺外國公司做
最麻9煩 唔跟規矩但發爛渣嘅就係香港人

我唔講，係咪啲人就唔會咁？
收埋收埋唔好講出嚟，同大陸爆炸唔俾人知就冇發生咁有咩分別

搵人send 個email 問領事館/ 泰國入境局 問下

有唔同，列支敦士登係簽咗申根公約，但發出證明進入係佢國家嘅就只有tourist office，呢個值得爭議
聖誕老人村要證明入過理論上可以去搵警察同市政

摩納哥、安道爾同聖馬力諾
無簽申根，佢地tourist office行駛出入境職能都係佢地內政

我都想知 次次比日本比佢釘9成本都係窿一番到香港即刻拆走啲釘

淨係覺得好有錢
12月到4月可以去咁多地方旅行
貧窮果然限制想像

有證明都唔會比你睇啦，假設個人頭豬港女朋友入到境，所以我先話本passport得返50%有效。因為去問移民局，人地一定by the book 話唔得。但實際上放你入去個個官都係人一個，有可能睇漏眼，又或者唔識個印而放左你入境。呢D就係灰色地帶啦

個官認唔認得哂d印係一個問題
個地勤點解一睇就覺得呢個印唔係官方出嘅印而要去問泰國
當問嘅時候又係點形容呢個係咩印？
send圖比泰國？

可能見到唔識，問返個港媽咪知咩印

如果咁樣俾人玩法點算

搵吳京幫手囉

個印咪寫左喺咩囉，點會唔知

應該話個地勤求其掃下本passport嗰陣都俾佢立眼睇到呢個傻鳩印，認命唔好彩啦

呢個印算唔明顯，大把其他印仲明顯大大副風景圖

香港就海關入境分家姐
外國有啲一個Border Force睇晒唔通你話人哋成個國家入境海關不分？

你都識講而家講緊香港。。。

曾與目的地有關當局進一步確認相關護照是否有效，很遺憾乘客的旅遊證件並無得到正面確認，泰國政府拒絕讓其入境。

人地都話係泰國唔比佢入境

上面咁撚多人屌國泰做乜

因為佢係國泰囉

連登好多重標準 你第一日上呀？

海關而家睇埋出入境

on9冇藥醫
抵撚死

如果係 點解國泰PR唔扲email 或者任何文件證明 澄清？
依家上哂報 班PR都覺得就咁打幾句就得？
如果係 一係班PR on9
一係就真係有超賣問題

國泰咁寫 根本講咩都得
依幾句野 搵個有腦少少嘅中學畢業生都寫到啦

放佢嗰個地勤仲有機會要收warning letter

地勤真係幾大權..
有次check 我信用卡 個心都離一離 好彩將卡未cut..有帶
唔係全程book哂既酒店機票 全部無哂
純粹係地勤興之所致

無正面 亦無負面

等於做野 你叫人confirm ..如果同級根本盡量死都唔肯confirm

其實Nobody Give a shit

利申：做緊某簽證機構

係你買張機票要verify 張信用卡咋
你估佢地好想check?
坐qr要拎張信用卡去碌1蚊添呀 興之所致

BNO又鸁

咪on9啦，落地到時唔比入境，罰航空公司錢咋，呢啲情況航空公司大撚哂架。
等於好撚多人問護照唔夠六個月一樣。

係，所以去以色列關員會問係吸唔吸印，吸左附近地方入唔到境

仲有，提提大家機場係無官方簽證人員駐守

而各大使館同機構email and tel enquiries只係Suggestion，望唔到實物唔會confirm

廁板去泰國免簽

同地勤可以Judge有無Visa，同符唔符合落地簽要求

但無能力Judge本旅遊證件係咪有效，呢個只有當地Boarder Control同香港入境有能力

朋友拎咩護照呀

國泰咪回覆話問左泰國果邊

我估好多時都係打個電話，點會有證明文件

死雞撐飯蓋

貼個惠康印花遮住佢啦

8個國家，包括英國、意大利、西班牙、葡萄牙、冰島、杜拜、哥本哈根及韓國，都未曾被拒入境。

咁睇法美國50州要分開計

香港人最on9既做法就係你呢種攬炒問法，人地官方答案一定ko 你。

海關

上面講左

機場係無官方簽證人員駐守

而各大使館同機構email and tel enquiries只係Suggestion，望唔到實物唔會confirm

我想知佢問邊個機構

我諗國泰都係即刻打去問，你唔係諗住對家即刻black and white比料你呀 而且有文件都好邊可能公開比你睇

send電報去泰國個邊問
有d咩visa 證件問題都會send電報去當地執法機構問

電報..?

自己google啦大佬

大東電報局冇左好耐

航空公司唔用用公眾渠道聯絡，有佢地自己嘅線路都好正常姐，例如話有某個電話號碼係當地入境處專門for航空公司查詢

加密電郵嘅年代
仲有人覺得部電報機會開

我就唔信海關認得二百幾個國家印，仲要逐頁查下d印係咪官方印，我係個地勤老闆一定吊7個地勤～邊有地勤會check 埋d印架，就算去到泰國唔得，都冇人怪你喇～ 變通下喇

你無翻過工？
就算打完電話 都可以補個email啦
對家入境處依啲case會無公式電郵覆
同國泰PR大可以show埋啦

遊客中心內可付費蓋上北極圈印，惟有旅客在網上留言指，中心近年已取消在護照蓋章服務
如果人地中心比吸 其實又唔係個港女錯哂

好多年前去歐洲唔記得邊度有得買郵票貼落護照吸印，好彩貼咗都冇事

我以前做地勤 你覺得我會唔知係電報定電郵？
佢地d電腦有作用去send電報比當地
我自己都send唔少 仲有人會以為而家已經無電報

下，呢D野confidential wo
你返過工未？

如果咁岩比人周到比泰國送返轉頭，到時個香港人又會屌點解國泰比佢上機

啱啱飛鴿傳書去美國google headquarter問
畀少少時間我
咁樣一來一回我估要一兩個月先覆到你

‘Tampering with a passport may constitute a criminal offence and render it invalid for use’
唔該做下fact check先challenge人啦 無腦都唔好咁大聲話比全世界聽呀

呢個post好多弱智仔，可能聽日唔駛返學未訓覺覺豬

自己冇睇好自己本護照
人地俾笈就係人地錯

咁似大陸人揸車入動物園
自己開門出車俾獅子咬死
就話園方俾開門所以問題喺人地度嘅？

抵撚死

如果園方主動問你開唔開門睇 你答話開門
咁我又覺得遊客其實錯唔哂

LCC同特價飛改乜都要錢架啦，普通airline例如CX果d就睇條飛有幾平，有效期幾耐，係咪旺季黎決定究竟洗唔洗補錢/補幾多

如果check in一刻先發現搞錯左，普通airline正價或者長途果類會唔洗錢改，但短途平價都係大部分要加錢改

護照就睇咩國家人啦，香港樣鬼佬樣通常都唔洗比護照number，南亞樣/賓印(工作簽證)果類國家要比埋護照number

香港人最常犯錯誤就係護照/身份證名唔一致又唔記得，有D契弟屎忽痕身份證加個英文名落去護照又無加名，一係就拎D馬拉乜鬼國家護照，個名同身份證完全唔同又on99比個身份證名book位，自己揾黎搞

利申 intern做過下訂位出飛仔

再或者咁講你去佐新加坡夜間動物園
咁個到有D完全無門既觀光車如果車上既遊客比動物攻擊係咪D遊客ON9呢?

以前去日本旅行，見過有人真係拎本護照想去寺廟打朱印，人地唔肯，跟住係到嘈

中心畀笈落護照
同中心叫你笈落護照

架車度門可以開
同動物員叫你開門睇

你真係唔明個分別？

覆個電郵都confidential
PR如果問咗 唔識遮住之後先出街？

人唔笑狗都吠

咁啱我又去過嗰度
啲車之所以冇門係因為本身啲動物係離好遠，同埋隔住有電網

同我講大陸嗰單爭好撚遠

你證明咁諗嘢嗰啲人都真係冇腦

人地收錢幫你係護照wor

動物園*
自

真係對牛彈琴

身分證明文件呀
某啲連登仔係咪文盲
你唔撚好用貼紙癡撚住你身份證上面個豬閪樣

但去親lapland 一定蓋呢個印

理論上本護照唔係你嘅私產，係屬於簽發國政府

你肯定? 咁岩我都有去過真係唔多覺有電網

見到國泰就屌左國泰先 連登仔

可以同你講呢樣唔關咩airline事
的確大致上間間都係咁handle
同埋你搞清楚先
唔係地勤乜料，係正正就係因為地勤冇料
所以先老奉跟指引做
我話鳩知你本護照廢唔廢
總之指引就係如果對面前個客嘅入境資格有懷疑就要舉手問上級
上級都有懷疑就又跟指引send啲資料去目的地機場叫外站地勤幫手問移民局
人哋外國移民局我哋就控制唔到嘅
總之佢話ok就放唔ok就唔放
佢鐘意今次話得下次話唔得都吹佢唔漲
試過同一款case上下晝都遇到
上晝問嗰個話ok，下晝佢交更換咗人再問第二個duty officer佢又話唔放
同埋佢唔鐘意理你嘅，答埋你啲模稜兩可嘅答案或者再寸啲直頭唔撚答都仲得，因為人哋政府機構無責任招呼你airline
你夠膽放個客過去佢夠膽睇心情俾唔俾個客入
再睇心情諗吓罰唔罰你airline錢都得
大把國家啲移民局係咁爛仔
遇到咁咪又唔收你囉，就係咁簡單

仲有你要明白
啲冇料到嘅小地勤其實都係打份濕鳩工
所以話鳩知你係去公幹去旅行去玩去癲去奔喪都好
急唔急都好
佢哋係無責任同你諗同你搏
因為搏贏咗，入到境，個客同公司都唔會多謝你
相反搏輸咗，個客入唔到境，airline俾人哋移民局罰錢，公司就會屌鳩你加要你簽warning
所以做乜要有懷疑都放你上機
俾人炒扣勤工係咪你出糧俾我養我過世
唔係嘅唔該收皮

同埋肯幫你send嘢去外站問已經係do extra
一班機閒閒哋幾百人人哋唔係淨係招呼緊你一個客
on floor in charge嗰個再寸啲有權直接turndown你叫你搞返掂啲旅遊證件先再嚟
鐘意咪抄名投訴囉
你又唔係咩官商名流驚閪呀
揾埋報紙佬都係咁話
公司CS收到都只會官式回覆你話:
"乘客有責任確保旅遊證件/簽證(如適用)符合目的地入境要求bla bla bla...多謝你嘅意見，下次再幫襯，bye bye 你條尾" 之類

因為travel document而拒絕乘客登機嘅投訴99.999%唔會上身，主管打咗report備咗案就完事(都係嗰句，你又唔係咩名人)
收到呢啲投訴公司都唔會同個staff講因為呢類濕鳩complaint成日都有
所以個staff隨時都唔知你投訴過佢
就算投訴埋態度呢啲公司通常都會覺得係因為我哋唔收個客佢先有個staff態度差嘅主觀感覺
最多都係回覆時補多句Sor9ry
同埋上面都講過個客俾移民局拒絕入境係有可能罰airline錢，即係關乎revenue
所以公司隨時會多謝返佢轉頭話佢把關得力有帶腦返工㖭

其實呢度好多巴絲打都係現職或者做過地勤
亦都好樂意解答你嘅疑問
大家文明人有唔識可以問
唔好吓吓鬧人垃圾鬧人On9先
尊重自己尊重別人

利申:
以前係地勤
airline同GHA都做過
too long 唔好意思

對住香港班垃圾閪客都咁好心機解釋，畀個Good你

仲要吸個"輸免"印仔㖭
不過呢個係Authorities (即係人哋海關) 要求
官方話要咁做
所以應該唔關事
你小心起返啲釘出嚟就得

之前有朋友試過passport蓋左聖誕老人村印，響芬蘭出境時已經被官鬧話passport is not for souvenir。人類總是重複相同錯誤。

好笑在有班連登仔都係咁撚垃圾
基本常識都無
影撚衰香港人

如果你好似支那/台狗咁鐘意爆買或者代購個D, 點小心起釘無用, 因為釘到密集恐懼症咁爛溶溶. 有台狗因為咁比馬來西亞拒絕入境.

「喬妹」喜歡旅遊與美食，一邊旅遊一邊從事零食代購工作，經常進出日本、馬來西亞、香港。從去年9月到今年3月9日就到馬來西亞4次，9日晚間入境馬來西亞時，因護照破損，被海關人員沒收手機、索賄，並遭關35小時後遣返。

「喬妹」今天出示護照，內頁只有3頁被撕了缺口，她說，常去日本的人都知道，日本實施免稅後，海關人員都親自把免稅單撕掉，她的護照撕破了，還多次進出日本、馬來西亞，最近一次到馬來西亞是今年1月，所以這次當海關質疑護照有問題，帶她進去小房間，她以為是要說明清楚，沒想到護照、手機被沒收，海關還跟她要錢，她自認沒有犯罪，不肯付錢，海關竟帶她去牢房，她當場大哭，要求回台灣，海關卻做出上手銬的手勢，她很害怕，只好進去了。

「喬妹」表示，大約4坪大小的牢房，最多關了27人，有中國人、越南人、印度人，還有1位台灣人，這位台灣阿姨因拿錯1年前的機票給海關，發現錯誤再拿出新的機票，卻不被海關接受，因此被關進來。在牢房裡，有人用中文寫「不要付錢，付錢也沒用」，而一起被關的2名中國人和海關喊價，從每人馬幣1000元，降為500元。

你會唔會貼張HELLO KITTY貼紙係你身份證個頭度??ON99

做得/做過呢行嘅
EQ會無可避免被迫提升好多

唔好話港柒, 有次同班台豬講呢D, 佢地都唔信仲話我ON9.

D傻鳩台港支那人成日當人地入境/海關係front line service crew咁, 覺得自己去旅行係客大撚晒. 去日泡台都無事既. 唔好去咁遠丫個d傻西.

我都有呢個印 但cup個時特登問職員 佢話絕對legal唔使擔心

legal個個國家同地方都唔同. Finnland/EU legal唔代表支那legal.

GG了 好彩仲有BNO

有可能
香港大把人雙重國藉
有時自己都唔記得自己邊次用咗邊本護照入境
亦有可能係唔同counter check in
一個就check 得仔細啲一個就冇咁細心睇唔到
都有可能係大家都求鳩其揭吓點知佢嗰本咁啱俾人揭中嗰版
鳩估

講開又講
台灣唔俾雙重國藉
成日捉人呢樣嘢
你第一次用咩國藉身份入就之後都要一樣
除非你有證明移咗民並已放棄之前國藉
即係例如你第一次用特區護照入過就成世都要用特區入
唔可以今次特區下次又加拿大咁
以前成日聽見台灣掟呢啲人反嚟
所以有幾本唔同國藉護照嘅巴打要留意返
因為成日有人諗住今次呢本唔夠半年有效就用住第二本先
跟住下次嗰本renew咗又用返嗰本入
咁就瀨咗嘢

過多幾年台灣泡菜魚做特首, 直接變支那地盤, 可以用歡樂卡中出台灣. 唔使驚LA.

呢樣野上次試過冇事,細個用加拿大護照
但有緊要事一定要去都試左特區
可能上次係太細個入冇record
睇返上網share近年愈來愈多人被拒

其實全世界都有呢啲柒頭
即係等於你同啲鬼佬講
芒果國要回程機票
營多國要blank visa page
袋鼠國要電子簽證
佢哋都會以為你坤鳩佢
成日以為自己啲歐美護照世界通行咁

EU發窮惡, 2020開始EU都要EVISA發大財, 到時大把港豬遊機河.

聖馬力諾？官方唔計啦

據紀錄，地勤同事於檢查該乘客的護照時，曾與目的地有關當局進一步確認相關護照是否有效，很遺憾乘客的旅遊證件並無得到正面確認，泰國政府拒絕讓其入境。

如果我無理解錯，無得到正面確認係解無得到呢一個case回覆「得」/「唔得」，而因航口中所指嘅「非正面回覆」應該係只係佢地嘅內部文件

因為一般情況，人地入境方面係唔會咁得閒逐個case覆
Even大使館都唔會覆得咁快，by case嘅問題全部至少以日計，除非一早有經驗有template

至於佢朋友上到佢上唔到，都幾肯定佢朋友連境都入到，因為strictly prohibited 嘅item 係must check
例如去美國一定要check visa，每一個乘客要仔細check，其他optional item就求9其

成件事應該係泰國無明文規定，無正面回應，亦唔會得閒咁短時間正面回應你
但因航就以「有可能」拒絕入境為由唔俾你上

因航咁做無錯，係道理
但話佢死版，唔熟悉不同國家做法，都好合理
作為一間好嘅airline就應該有official list有咩一定得有咩一定唔得，同埋都要update info

如果因航堅持周曬全部passport，久唔久又搵啲minor嘢去踢個客，我諗好快無人會再搭佢

其實世界各地好多地方都有搞呢啲印章，特別係做人地附屬國，殖民地或者小型國家果班好易遇到呢類情況，列支敦士登就係其中一個例子，如果想要佢國家既入境印又係要俾$$去機場旅客中心買黎cup落本護照，不過列支點都係一個國家都計落官方認證，除非唔俾入境果啲國家想世界大戰抹黑宇宙 但聖誕老人村就太踩界

一般咪又係睇個地勤敢唔敢搏, 爆鑊佢要狽飛. 香港多數CHECK到都唔會敢放你.

台灣就好D, 會出張紙叫個客簽, 個客敢簽, 自責全責, 就無得賴. 但香港無呢樣制度. 理由充份踢左你唔使驚爆鑊, 打好份工.

正正想講呢樣嘢
張身份證係你㗎嘛
樓上咪又試吓貼個公仔貼紙喺個頭度睇吓你去銀行攞錢去申請呢樣嗰樣嗰陣人哋啋唔啋你囉
或者睇吓差佬查身份證嗰陣屌唔屌撚柒你囉

冇錯本護照係你由你保管
但裡面啲頁呢就其實係俾人哋啲官用嘅
唔好同我講咩級公仔唔到人哋理
你自己可以級但人哋都有權話你係損壞唔承認你話你本嘢無效
就算香港入境處話唔犯法冇事唔代表去到人哋國家都冇事
唔係度度都好似香港咁乜都講程序講制度同埋會怕你投訴
大把國家啲移民局嘅制度就係喺入境counter個移民官度
官字就兩把口嘅
佢嗰日贏咗馬心情好當睇唔到俾你過就你好彩
佢唔鐘意嘅就乜都唔撚駛同你解釋嗌返airline返嚟執你走掟你返香港bye9bye
再唔係照俾你過但麻煩你夾兩張100蚊美金喺passport入面先俾你入境都仲得
到時你夠唔夠薑投即場訴屌鳩佢再話關佢撚事先?
冇錯本嘢係你嘅你鐘意級公仔印再唔係喺上面寫篇潮文都可以㗎
不過自己申請俾位人入瀨咗嘢嗰陣唔好怨咪得囉

我覺得係因航問題多

因航應該要有official list有咩100%得有100%一定唔得，同埋都要update info，唔係留grey zone 俾自己啲staff

chop呢啲咁common 嘅問題，只要肯逐個port問一定會有official reply

點會要自己員工去搏，員工係幫你做嘢，負少少責任攞多啲info，保障佢地多少少啦好心

我本護照都有依個印，但so far四年嚟去過好多歐洲+亞洲國家都冇事

E passport 出入表示冇乜印護照

係香港 個客refused landing
一定係check doc嗰個即係counter錯
錯就要簽form
話鳩知你個客點點點

你係個打工仔
你會唔會去搏先

你睇我名追返上面post就知點解
呢啲唔同要唔要簽證要唔要護照幾耐有效期嗰啲咁straight forward 嘅嘢
世上唔會有airline熟悉得晒全世界唔同國家嘅做法
就算係同一個國家唔同機場都可能會有唔同要求
唔係度度都好似香港咁有統一制度啲出入境規例咁井井有條
你永遠冇可能知得晒呢啲咁細嘅所謂做法/要求
更大問題係呢啲要求好多時極有可能只係某一個國家某一個機場某一日某一個人哋移民局duty officer嘅酌情權
唔會話有咩black and white document更加冇可能有咩official list
因為成件事根本就唔係official話俾你/唔俾你
航空公司只係跟據過往經驗遇過有客試過因為咁俾人打回頭俾人罰錢或者罰埋airline錢
所以先猶豫收唔收個客先幫個客問
肯幫佢問已經唔係死板
真係死板嘅直接turndown你唔收叫你有乜唔滿意就自己寫投訴信算都仲得

同埋airline問嘅唔係大使館
係叫目的地機場嘅同事幫手問移民局啲人
打個電話或者行去佢地duty office就得
所以可以好快知
如果佢哋得閒招呼你又肯答嘅話
當然人哋移民官可以唔答你
或者話case by case嚟到睇到實物至算
唔俾正面回覆無稜兩可咁
掟返個波俾airline
咁你搏唔搏?

你知唔知呢個世界幾多極權國家?

係香港大公司, 員工只係編號同condom, 上司下屬鬥射波, 公司跟本唔會理你. 你d概念完全係不食人間煙火咁, 離晒地.

其實IMM唔比你過就唔比你過架啦 就算Airlines比你上 你去到嗰邊人地唔比你入境你咪又係比人遣返返香港 你投訴都冇用 IMM做野係睇心情架wo 早幾日有個PRC拎中國護照去日本因為本passport有damage 之後又話d地勤做埋d多餘野浪費佢d時間又話叫日本嗰邊快d比個回應我 之後搞到要報警 最後日本IMM覆左係唔比佢入境

大使館唔會解答到你本旅遊證件有無效，佢地一定要睇實物，佢最多只會官腔答你如旅遊證件有損毁，你的入境可能會被拒
你拎住呢個官腔答案憑咩打發人走。你最多只能簽免責送佢上機。

更甚既係，你一個地勤無受過任何訓練，憑咩講人旅遊證件無效？Boarder Force同使館都要睇實物先Judge

更何況，其實無人會Care你個聖誕老人章

除非除非，佢本護照無位打入境章

而你地Send電報最多係問本護照有無免簽／落地簽，簽證有咩要求，護照有效期等問題，呢啲先係地勤可以搞既野

最後，免簽國做咩要Check人印

另外
如果你見啲經常旅行出差既人，佢地護照仲撚多釘孔，無謂印同貼紙，又濕過又巢，最後都係會打爆哂成本。除非你貼啲無謂野貼撚到貼紙薄咁佢地先會懷疑你有心隱瞞某啲野為難你。否則，係佢地角度我辨認到你身份過到機，你對答流利，佢又有位打印，佢理撚得你

佢可能覺得呢個世界咩都可以有black and white
有official list
一間公司一定要有100%涵蓋晒所有情況嘅指引俾啲靚跟
唔可以有例外情況
唔知就要逐個地方問問到知問到齊為止
離地嘅極致

不過真係好欣賞呢位巴打嘅理念
所以小弟有事相求
其實作為香港人真係好唔明白點解間間茶記凍飲加錢都唔同價錢
其實係咪應該整個official list 100%有晒全港茶記資料寫明有邊間唔收邊間係加兩蚊邊間係加三四五六七八蚊邊間跟餐又唔駛加咁呢
同埋要update info唔駛大家估估吓
凍飲要加錢呢樣嘢都好common啫
逐間茶記問一定有official reply嘅
你知啦而家揾食艱難樓價高企慳得一蚊得一蚊啦
咁先可以保障到大家個荷包㗎嘛
點可以叫啲香港人去搏
唔知呢位巴打有冇興趣為全港市民服務吓呢?

當然，呢個係我做開簽證，同大使館打交道同埋都要確保條友過到關得黎既結論

so far咁多年都未試過拒簽or個客入唔到境既事發生過

只可以講地勤唔特登Call去問既話，無事會發生

若果坐落counter 果個係你，個客被拒入境，公司要追究，咁你會唔會為咗個客走險先？

批評人就易，但換轉自己係當事人負責把關，個客出事，自己有可能被炒。放生個客變咗做壞事，累自己無埋份工。

世界上只有連登仔先會咁有犧牲精神為咗一個三唔識七嘅客可以連份工都唔要

睇撚到啲乜乜香港人 真係把撚火
十單新聞七八單都係
一影響到自己既著數，就打橫黎講
成鳩日講 邊個邊個咁都得wor
咁點解我唔得
人地去死你又唔去死
完全都唔跟規矩，影響到自己就鬼殺咁嘈
影撚衰晒香港 重要成鳩日聲大大話自己係香港人
唉！

見到上面個啲reply就好笑
航空公司俾人彈個客返嚟
絕對唔只係錢問題
例如一個地方俾一間航空公司做航線仲會考慮埋間航空公司既拒入境率
某大陸扮本工既航空公司年幾前新做北美航線，爆過假簽證假護照，當然包埋上面有玩具印塗鴉而扣查，依家北美入境處無人信佢。
啲人仲話航空公司無權唔俾人走
咁我知有啲航空公司未必會做至咁盡
我做政府咁耐就見過一個
大台vip嚟，簽同意書承擔所有後果，結果當然俾人拒絕入境，賠左二十萬。

呢啲真係正一搵著人地黎搞
普通職員夾係中間好難判斷
放生嘅話出事有問題就自己食晒屎
唔放生嘅話又好似好無人情味

唔係聖馬力諾
唔記得瑞士定意大利
話係官方又唔多似
因為得果度得

其實有指引
仲要全世界大部分公司都用同一本，因為係國際航空運輸協會岀。
仲有我相信依個世界大部分人都唔會用玩具印印落護照到。

哂氣啦
你同港女連登仔講呢啲有撚用
endgame垃圾
做醫療垃圾
做IT垃圾
日本垃圾
新加坡垃圾
美國無自由
歐洲廢
大陸劇好睇
中國好
韓國好
做sales金融好
佢哋眼中個世界圍住佢哋轉架

點解級過印就當損毀？其他國家可能未見過個印喎

一個正常人印個唔關事嘅印係銀行文件，會考試卷到都當係損毀架。

捉唔到佢朋友，代表住該職員失職，呢件事國泰責無旁貸

我想知個位巴打返緊咩工可以有100%official list工作

Liechtenstein stamp 係真係政府機關所以唔會有事

點解吸其他人哋未見過嘅印就係「塗污」？

個地勤自己去過聖誕老人村又得唔得呢個根本唔係重點

可能要對面同意DISCLOSE至可以

呢個印我都有cup,但我cup左係本passport最尾個頁
之後出入過日本,台灣,新加坡,德國,泰國都無事...
只可以話佢唔好彩

我相信唔會，邊有人會預地勤同你check埋護照d印架.有d人幾十版印，check 到天光

一定係個臭閪潘太講啲唔講啲
人哋入境處應該話‘不影響有效性，但部份國家有權拒絕佢個女入境’
潘太就引用咗有利佢嘅statement

Ching 無錯 個印寫著 Fürstentum Liechtenstein 已經代表個印係official

老奉俾你睇咩係咪啲人以為自己真係大撚哂，人地每個國家根本可以無原因唔俾你入，做乜要同你解釋
咁多戇鳩咁都屌國泰，真係唔知真係連登多弱智定係香港人太自以為是

西客專頁打手, 唔好妄想自己可以同新聞報導比較啦
雖然好多新聞都未經查證就登, 好多假新聞
但你個D西客專頁係作文囉

Tampering with a passport 呢個定義都幾廣泛，吸個印就係tampering ?我唔係改個人資料啊，
規矩係死架～ 呢個印根本唔會影響到任何野

呢個擺明想屈錢

人地講左
可以要求個客簽免責
呢個係對各方最公平既做法

最重要一點：地勤冇能力丶權力去judge一個人既護照可否入境；永遠只有該國入境機關可以行使呢個權力

同埋由頭到尾國泰冇拎當日任何泰國拒絕的証據

根本唔會有事，個地勤蠢過隻豬，冇個樣做個樣，有d人幾十版吸洒印，個個印去check 啊？
如果咁逐個check,本護照比人釘左2個lon,又要Send email 問下泰國得唔得，污糟左又要Send 去問下～

國泰有冇要求地勤逐個印去check? Check到天光都未check 完啊，我次次都係見佢地打開個人資料個版，未見過佢地check我d印仔喎
點會怪個地勤

搭因航就唔好吸印
吸印就唔好搭因航
因航剩係會跟標準做野

咁多假設（有證明都唔會比事主睇）
咁即係係咪泰國真係禁?
無人知嫁wo
反正官方聲明or wrutten supporting最可靠

我就唔信個地勤咁得閒
泰國冇回覆，就無中生有截住你
截客斷估唔係一個低級職員決定到，起碼都要兩三個中層傾
同埋最重要一點：唔俾個客上機一定要交好撚好撚多文件

你估係普通私人公司互覆email咩用下個腦先講野得唔得

前面都好多人講過
呢番說話9up都得

唔俾入境點解唔上得機？真心問

幅相睇到 passport 號碼

屌那星真係好弱智，講撚到國泰追住D客拒絕登機咁

護照蓋卡通印損法律效力 港人赴台被拒登機

有地勤工作人員解釋，航空公司有權及有責任拒絕讓持有被塗鴉護照人士登機，乘客可否獲酌情上機需按個別情況，部分航空公司會先諮詢相關出入境部門，但諮詢入境部門並非必然：「最常見係本護照畀小朋友劃花咗或撕咁頁，所以要好好保管，護照唔係集郵簿！」入境事務主任協會主席倪錫水更指，若護照內頁曾遭塗鴉或印有卡通蓋印，執法人員有理由質疑整本護照是否偽造，甚至可作出檢控：「佢可以話你無經過合法機構塗改護照。」

入境處發言人雖表示，若當事人無犯罪意圖，蓋紀念章未必觸犯法例，但重申行使經塗污護照出入其他國家或地區，可能會影響護照持有人順利出入境，故勸喻任何人士應妥善保管其護照，不應在護照內蓋上紀念章或紀念印。

如果係因為航空公司嘅嘅失誤，即係例如佢呢種護照有問題，有效期少於半年之類，個客被禁止入境之餘，係會罰埋航空公司錢

你個比喻唔正確，你揾貼紙貼住你個人資料就影響到，因為睇唔到你個人資料～ 我爸張身分證直情爛左，個角賓左，但照過海關
個印仔真係一d影響都冇～
第二，我真係未見過d地勤check我d印，只會check 個人資料，就算真係泰國唔比入，我睇唔到地勤會有幾大獲 因為根本國泰就冇預地勤會逐個印驗～

另外，去日本買退稅野、人地又會釘張野落去，整左2個Lon,照規炬，呢個算係damage of passport 未必比入境，咁係咪又要send email 去問下泰國呢？
即係規矩係死既，人係生，唔係下下都要照字面去跟住來做

我就信泰國真係有覆到話唔俾入
因為，如果唔問，個泰國入境官員可能會睇唔到，或者睇到都唔識/唔理，照俾個客過

但國泰問到「如果本護照有啲古怪印仔，你地泰國畀唔畀佢入?」
我就唔信泰國會答「有啲古怪印仔唧，是撚但啦」

你一日冇證據一日不能令人信服
你入房hea一陣出黎話「唔得」咪一樣

國泰PR要正大光明ko
就拎當日泰國官方拒絕證據出黎
而唔係個個講得既「官腔」

不過呢度係連登
連登仔一直對國泰既情意結深到一個不可救的地步

你攞啲全世界都冇人會吸既卡通印去比

其實真係唔明，咁大個人chop個印之前都唔用腦諗下呢本係passport，點解可以亂咁chop d印上去，冇紙咪chop落左自己隻手到或者個閪到慢慢留念囉。
又唔明都做得人老母，都唔明「check唔到係你好彩，check到就係你唔岩囉」，其他國家airline把關不力關cx咩事，安全性既野有得走盞架咩？
教好自己個女唔好亂chop護照啦白痴老母。

因航打手全面進場

呢單擺明又係超賣
搵籍口踢人落機

你估一定要black and white覆你咩
點解你覺得black and white係must
個black and white分分鐘係好多年前各國出入境比既指引，因為係內部文件上面分分鐘寫左confidential唔公開得

咩海關管出入境？
咩地方身份證可以去外國用？

佢用身份證去講，我咪用身份證講囉，出香港海關咪要囉

屌 我去完馬丘比丘都dum 左個印啦
轉四五程機返香港都冇人reject
我覺得呢單野捉錯重點
唔係呢個原因比人reject
可能係之前去過泰國做左d柒野比人blacklist jar

上次去馬拉個當地海關都問我本passport做乜咁多窿 (d日本仔on99咁d單釘落去)....搞左勁撚耐

出入境事務係入境處
身份證係比你出入香港用，你去其他國家用身份證入境咁犀利？
而家問題唔係出入香港果關，係出入外國果關

如果去日本買野，免稅的話，職員會釘d收據同埋有個小蓋印印落張收據同passport度
咁呢d又點計？唔通又唔比上機

港女

按呢單野國泰既處理手法你自求多福

google 下台灣。支那，馬來西亞。

你張身份証設計原意有比你蓋印/痴貼紙？用埋曬d 1999比喻

真係懷疑你其實無翻過工
國泰依家根本講咩都得
去到依個地步 上哂報
PR用下腦都會show個正式嘅black and white 回覆
你話擔心confidential 未遮住重要資料

同當地政府/入境 溝通就只可以用電話聯絡啊？
去到依個位班PR唔會識補獲 顯示啲實際證據
定根本係身有屎啊國泰

下下話連登仔一見到國泰就屌
但國泰依家根本講咩都得
樓上有人扲埋地勤經驗又點
夠可以之後有個地勤/國泰巴打 講句
其實係超賣 之後國泰搵個原因禁佢上機都得啦

成件事係國泰9up唔洗本
國泰上哂報 正常PR show啲證據有咩問題啊
你駁人都用下腦啦 下下俾粒膠人
但自己答都答唔到人個point 做乜鳩

潘太指女兒今次去泰國時，上次同行芬蘭的朋友也在場，該朋友的護照內也有聖誕老人村印章，但朋友成功上機、潘女則被拒。 條女係咪得罪地勤

要求戰狼出動 夾泰王返大陸認罪

你試下有個拒絕入境印 睇下有冇後果？

你返咩工咁把閉？做前線比人投訴，公司會保你？

得撚閒保個地勤
講緊國泰自己保自己聲譽
咪衝出黎柒啦

Common sense都要B&W真係on99
點解硬係覺得要配合你比B&W你
個世界圍住國泰定你轉？
你未比佢上機囉，我拒絕佢入境再罰你錢關我鬼事呀

上面條link 入境處都講左最壞情況係點，航空公司職員見到本證有問題渣正黎做有咩問題

簽左免責 公司就唔會被入境罰？ 旅客自行負責買回程機位？ 世事係咪咁如意？

想問地勤有冇黑名單唔俾上機？ 上次學民上唔到機去北京？係咪地勤玩野 唔簽免責？

我對號入座姐

我估你問官方 都話你唔可以有非官方印章

我都人地講身份證，我咪同佢講番身份證囉

都係航空公司唔比，唔係去到人地海關唔比

你咁問，人地緊係好官腔咁答你～
我估你去到海關、人地唔會理你個印囉

地勤無權都講得出, 你本護照唔夠期/過左期佢已經有權唔俾你上機啦
學呢班人話齋, 係咪要共產黨出返個email講明民主黨/搞社運啲人唔入得境

如果世界下下你一句 common sense
之後所有野都唔洗做啦
以後一句common sense 就夠

咁大間上市公司 一上媒體 班PR會唔補獲
一係國泰PR垃圾 一係國泰真係身有屎

依家根本口到鼻拗
國泰唔show black and white 佢鐘意講咩都得
你同樓上個班地勤狗
夠膽講國泰無超賣可能性 所以ban人上機？

咁呢個印唔係咩被拒入境印囉好唔好

得啦，總之就一定要配合你B&W
唔係就9up

講真我睇唔出呢壇野對國泰黎講係隻鑊
根本條友抵撚死久唔久新聞都提，有晒B&W呀

而家你要投訴
唔係唔揸正黎做

一係你去small claim
法官都係用最正式方法做

最多你可以話地勤唔放你
但地勤放左之後出事係冇人會可憐佢

出事機會低唔等於冇

好撚多弱智

個個印又唔係移民局嘅官印，係大條道理話你改動過本護照，影響本護照嘅有效性，之前台灣班友仔貼個台灣國貼紙落封面都比人拒絕入境啦

你護照入面嘅印係用嚟比移民官睇你去過邊度，你當記事簿咁拎嚟玩，隨時都可以懷疑你本野嘅有效性，移民局唔信你，話知你本野係真，咪一樣可以拒絕你入境，依個係人地絕對嘅權力，有班撚樣好鐘意話:我之前點樣點樣都得喎，個啲只係你好彩，人地無搞你，唔好當係老撚馮

再講，航空公司如果比一個不符合當地入境條件嘅人上機，飛咗去當地而又比人拒絕入境，航空公司係要罰錢加執手尾運返條友返嚟架 要為左你班撚屌一個弱智嘅行為而搞咁多野，咁人地梗係有懷疑就寧願唔比你上機啦

唔緊要 有道理你咪告國泰賠錢law

列支敦斯登
佢嗰個都係官方印黎

其實有實際證明用途
當然99%都係遊客拎佢黎打卡用

身分證爛左過到，係因為你証上面，個人資料同張相重對到，你試下爛埋個樣個忽，睇下人地比唔比你過

你駁唔到就駁唔到啦

上市公司 上哂報 PR做少少野就解決到
咁咪一係PR柒 一係超賣可能性
你答到佢係未企得正無超賣可能性先

用你哋思維
咁以後去日本唔好免税 俾班日人打釘落護照到
如果唔係之後地勤見到釘痕 唔俾上機
又可以話香港人自己扲黎柒

咁咪係囉，個印影響到本護照d咩

一時又泰國，一時又國泰，講到好亂

你之前去過邊關而家個移民局咩事
你拎d極端case咩敵對國家就算啦

呢單野有冇被罰？

成件事好香港人
你無明文寫住唔俾！
成班香港人好似大唔透喺到扭計咁
人地有曬justification就喺到拗定義
喺到拗乜野印仔先叫有效
人地洗唔洗b&w寫埋話你個女個粉紅色frozen印仔唔可以吸落passport呀

個印係用嚟睇travel pattern 唔係官方嘅印出現起你本護照上面，就係有問題

點會唔關 你去親都係大國，同你去親都係啲垃圾國家，已經係比唔比你入境嘅因素，重要再睇埋你起邊個地方嚟，唔識就問下人啦

你整個黃大仙廟出入境印試下

其實奶過野先至會捉呢啲
地勤唔係收到柯打要捉點撚知呢個係唔係極地禁區啲官方許可印

白癡，日本稅關個個係官印，官方印嚟，咪衝出嚟柒啦弱智仔

成件事好撚香港人

條女如果要係泰國俾人refuse landing既話
航空公司係要貼錢載佢番黎
咁咪變相賣少個位賺錢 仲要倒蝕埋佢果份錢

國泰根本無同泰國個邊接觸過

點解要拎護照去吸呢啲印呢？
其實話冇問題果啲有冇諗過護照係點用

點解仲可以咁撚大聲話冇問題

仲有喎
原機遣返條數好似係航空公司食

講梗個半個印 同釘痕啊
鬼唔知你啊媽係女人

呢個國家未獲國際承認
但又有出入境管制
有visa

係護照出現有冇問題？

日本主要係D釘書機釘, 處理得唔好或者太多會比馬來西亞呢D國家攪.

有咩需要駁
好多野唔出得街係常識
或者你份工剩係處理一D出到街既野，就搞到你有咁既mindset
好多文件都會有句confidential / for internal
根本唔可以比外人睇

日本係另外一回事，呢個係當地要求
你唔見出境前要求你將passport上面既單據拎返出黎？

超賣可能性？

有釘痕點解唔得，個稅關印係一半起張單，一半起護照，depart個時撕走張單比稅關架啦？乜你唔知架？

再講，大把護照有釘痕，香港入境處都釘飛仔比旅客架，乜你又唔知咩？ 釘痕唔影響出入喎

我咪就係諷刺緊你哋依樣野
做咩姐你
你係未閱讀能力有問題 睇唔明
真心唔好衝出黎柒

On9

上面留言好多人試過過海關冇事，係國泰個地勭咁醒唔比人過姐

咁撚on 9
過到去
唔俾入境
航空公司仲大鑊

其實不嬲指引係好大路

所以兩個有聖誕老人村印得一個踢好正常

所以不嬲叫人唔好貪得意玩聖誕老人村印
好似有1%人反映蓋聖誕老人村印後出入境有困難

你可以叫佢貼上護照打印仔
但正常人唔會貼上護照

條女應該唔順氣 佢個friend都係有聖誕老人村印仔但係成功上飛機入境撞到一個地勤執正嚟做唔排除真係超賣

因為你唔係搭Businese以上

海關管貨架喎，你係咪講入境事務處啊

其實應該係佢個女去旅行少, PASSPORT無乜印一眼睇到. 地勤一般邊得閒逐個印CHECK.

OVER BOOK咁多人揀, 揀個細路女真係前世未比港媽投訴過咩. 大把毒撚可以踢la.

其實佢地機場地勤通訊係 打電報........
所以會有白字黑字

人地話overbook咪overbook囉
成件事咁撚香港人

一來所謂既官方成幾百個，個個海關都認得，仲會同你幾十頁逐個check ?
二來個唔係官方印個問題係邊度？你唔小心整左攤茄汁係內頁係咪又有問題～ d海關根本就係亂咁吸印，我個本直情有d吸左落其他印上面，搞到2個印都睇唔清

因航每日過千班機, 日日overbook, 如果要靠呢d廢招踢人. 應該日日見報.

不過班港柒成日用自己個套覺得全世界都要跟住佢轉, 真係on99.

online check in加提早寄倉 係咪實冇死

試過係米蘭入個officer好好人找空位吸, 但venice出個陣找唔到個入境印(唔好意思太多), 發老皮咁款揀尾頁中間吸落去.

唔係官方印有咩問題
要幾on9先問得出呢題問題

除非機場有自助寄行李, 否則有機會比人insepect. boarding gate臨上機個下無咁得閒同你睇.

條女send email問政府

往後應該會出通告一見聖誕老人村就踢
呢d正一傻雞累全族

呢d 咪港，day 1係到生活?

有咩問題、只要唔係冒充其他國家既印，大把人去海關照過到喇，你不如講下個問題係邊度？

屌，我都印左，然後差啲因爲咁唔俾入英國境 但本bno仲用緊，仲去左好多次日本

俾你係人情，唔俾係道理。
你朋友偷雞過到就唔好拎黎累全家啦。以後各大航空公司會加派人手check呢D野架。

問題咪人地有權無效你本嘢lo
"只要唔係冒充其他國家既"
你咁講我吸個霍格華茲印都得ga

我想貼護照

好彩果次印左落特衰 因為唔係到期 所以比80幾蚊就換到本新
我本BNO真係唔敢亂搞 好貴

你個回應好on9,討論個問題係邊、變左個可能性結果等於原因
即係你行行下街比人打，人地話因為你行街所以我打你，咁你就答我行街有咩問題 ，人地就話個問題係我會打你囉

而且依家係國泰唔比人去，唔係入境唔比入，佢朋友都有個印好明顯過到泰國入境冇事喇，咁你個句無效本護照己經唔成立喇

講多次，海關係管貨，入境處，移民局先係睇人睇証件

單係以香港為例，係有data base 記錄著所以護照，同官方印，依啲係有交換資料，防偽特徵 唔係完全各自為政架

唔係官方印，簽證，簽註，個問題就係你未經法定機關批准，而改動本護照，會令本証失去有效性同埋犯法

再講，就算笠著個護照套過關都係錯，因為護照封面都係檢查嘅一環，所以過關係要除套，當然實有人問點解自己過個時個移民官無，咁係因為起其他地方確認左你本野係真，所以先算數

扑印扑得柒，係佢嘅問題，扑印係一定要清楚，你可以叫佢扑返清楚嘅 btw 依家開始好多地方都行none stamping, 所以，印章遲早轉晒做齋電子record

等俾阿塞拜彊收你本嘢皮
人地國家可以出2本先敢
你學人做傻事

間airlines 唔敢同你搏，你咁巴閉咪坐間敢既咪得lo.

有多餘嘅印，唔係官方嘅印，好人嘅咪入房要你解囉，解到人地又信你咪比你入囉。

絕情啲嘅直接就可以拒絕入境，國泰應該係因為佢有機會被拒入境所以唔比佢上機，廢事煩

多左個多餘既印，照直咁講囉～ 個問題係咩？唔會影響到佢地國家安全掛？

唔好去d垃圾置家囉 我都有呢個印 去咁耐歐洲 日本都無事

國*

下次坐泰航 包無事
係國泰係度懶獨特

臭蟲論

個問題就係你本護照改過，可以當你失效
係會影響比國家安全，因為本証係唔應該有依個印出現，入境條件入面嘅持有有效旅行証件唔符合，拒絕得

極權國家無道理可言。

你話unofficial invalid 就得？

我拎住passport 去到火星吸咗佢哋official 印，返嚟地球無人見過，咁就唔受？

快D去做功課啦

其實係咪真係有過人因為北極印，東德印，著陸後被當地彈返香港

定只係超賣手段

有冇試過被人原機遣返既過來人出下聲

好難理解，呢個係內頁，唔係個人資料個頁～

呢個的確世界有好多on9國家有好多on9條例，唔係全部都有道理～我唔明連登咁多人吊個港女

不過泰國一年幾千萬人入境，唔係越南，馬拉呢d濕9國家入境人員會屈游客錢～
除非國泰試過有人入境泰國因為呢個印出問題～

唔係既話、根本就係個地勤做多左～

而且我相信係冇遊客入境泰國出過事，有既話佢己經知唔得，就唔駛走去問泰國，直接就唔比喇

Passport 唔係只係得有相果頁最重要咋咩？

吸其他嘢點解會當偽做？

吸個多餘印就係改？你話？

咪係囉，要幾有腦先會覺得內頁多左個印等於本護照僞造

屌 護照用途係咩呀？咁都重要拗 成隻小學雞on99

咁你淨係拎biodata page過關咪得囉，洗乜拎成本護照過 passport inspection 係成本做，唔係睇一頁

人地係唔想同你搏，唔想承擔個風險

唔好因為香港鬆，就當世界各地都一樣啦

只攞個個版人地吸條毛啊

自己睇例書 你唔係官方機構，未有approve而改動本野，人地係可以當你本野無效

額外印仔點影響出入境同其他國家安全？
有d小國嘅印，未必係大眾所認識喎

咁咪係囉，人地唔洗睇你有咩印先決定比唔比人入啊？

又唔識又要駁

其實成日想知點解入境班人咁勁，幾秒就搵到自己國家個印

I mean有時返香港嘅時候，走個陣個職員都會係入境個印附近蓋返出境個印...但本簿多印嘅話，我成日自己都要搵好耐先搵到，佢地揭幾下就好快notice到係邊個

嘩，吸個咁印就唔比入啊？
佢朋友明顯入左泰國冇事喇、邊個唔識啊

係可以架 你唔知架？

印就一對嘅，你得一隻當唔當你有問題好？

英國吸入唔吸出。

你本passport 乾淨者。我個本吸到得返幾頁，次次都找一大輪。

好心啦 大個啦 唔好成個小學雞咁啦
你不如拎本passport去畫公仔再同人講畫下畫就唔比入呀？

好撚出奇？
你睇下台灣仔貼張台灣國上封面有咩下場？

貼個貼紙又唔比入啊？ 係啊，吹啊？事實就係咁，當你本野無用，的你走。

邊個唔識呢？

仆街真心笑左出黎

自己google睇睇新聞先ok?

香港唔cup

有人帶白粉無事，你帶白粉俾人拉左，你係咪同個官講點解要捉

起底組做嘢啦

好撚然典型懶醒嘅朋友

最簡單例子 你係本特區chop/畫
台灣係中華人民共和國
去到台灣用你地講果啲例子 話畫幾畫 chop個印姐
睇下人地比唔比你過

我好撚後悔架、早知印係特衰，反正都唔用既

同意

何謂未經批准之改動（或者塗改、損毁）係由入境國移民當局定義及詮釋，大部份移民局都係將護照上非官方印鑑或者無關出入境嘅標記define爲未經批准之改動，一經發現，當局可以此爲由拒絕護照持有人入境，冇得拗

唔係話我覺得個印冇冒充任何嘢、個印多餘就唔當改動。呢個祗不過係你覺得啫，人地移民局祗會跟definition辦事。

爲免遭罰款及影響將來續舊航權/取得新航權，我認爲國泰做法合理

你揾個白粉例子
咁你應該揾個有人用其他印入境泰國有問題既例子

吸個非官方既印落去已經可以當你本證係假證

咁列支敦士登、聖馬力諾果d點計
唔係官方出入境

商業考慮
佢唔可以拒絕你入境
但佢可以唔俾你上機
咁你覺得邊個權大d
你游水過去，佢咪吹你唔漲囉
不過如果拒絕入境，又要原路返黎

其實都講到明護照係重要身份證件 唔可以損毀 塗改 轉讓架啦

你做吉祥物7/24 企喺入境櫃睇撚住呀
連燈唔好諗住個世界圍住你轉啦。

規矩係死，你都識講啦，定死左，你都要玩，咪接受後果，成日想人為你開恩，咁你又有咩可以俾返人？thank you?

另外如果你改個人資料就唔係作廢咁簡單
偽造文書刑事架

秦國其實好多麻煩rules, 帶唔夠cash (信用卡唔計) 都可以唔比. 不過針對性咁捉visa on arrival個班支那蛆.

係唔想因為你入唔到境，而要載返你返嚟嘅罰款同法律責任

香港人好似都中過伏

影響証件有效性？

告國泰最公道

係咪可以告泰國政府？唔合理

國泰真係好撚陰公
明明係一件毫無做錯既事都可以俾人推上報
上報都算，仲有啲弱智仔洗地
講到一間世界級航空好似街邊小店咁為所欲為
一間航空公司overbook呢就好早知，都好早target曬啲人架啦，爭一個位呢就搵啲單頭旅客仲要返屋企個啲，俾幾百蚊加酒店基本上就打發到。會唔會特登去搵人個印唔俾人上機啊
仲依單野好明顯係國泰保護左個女仔
個女仔仲要反咬佢一口，咁撚反骨都有
我自己係加拿大移民局交流既時候
讀過一個case，航空公司俾個假護照既人入左
最終罰左成百萬加紙
咁罰幾多錢航空公司係好被動
好彩俾人係imm周到，中國咪兩萬一個人囉
加埋處理既人力啊原價回程，十萬左右啦。
你估下個女仔會唔會俾
就算會，咁點解要國泰承受依啲風險？
仲要係為印仔依啲咁on9既事。
正常一個人都唔會印印仔係會考卷啦大佬。
咁點解會印係更嚴肅既法律文件啊

你同理無腦既人講都無用
佢地覺得咁就咁
同大陸之前單新聞一樣
有條女係屋企拋垃圾落街，整親個細路女
比人告，然後條女話
個屋苑都無話唔可以拋垃圾落街
根本上面班傻西就係用緊呢個point黎拗

唔好咁撚弱智以為香港獨有呢D說明啦屌
唔識自己google下先好冇，唔識用就星期一返學問老師啦

然後班弱智仔會再反問你
1. 你可唔可以100%排除超賣可能性？
2. 冇black and white即係鳩up啦？
3. 吸個印關咩事？

班智障係典型叻唔切嘅傻鳩香港人

無常識

癡線架條友？

買本朱印帳最多咪一千到千五日圓
攞架嚟丟

其實護照印好多古惑嘢
好多巴打唔太知留印嘅意義

透露多d

抵撚死買本證書咪算囉

攞黎賤

你日日對住幾百個做番一兩年應該得吧

原來係瑞士
樓下重加多個少女峰